﻿[p127]

　少女が思い出したものは―――痛みと恐怖。
　今でさえ幼い少女だったが、さらに幼き頃より、両親に何をされて来たのか―――。
　それは決して虐待ではなく、冷静な愛を持っての行動だった。
　『おまえを立派な魔術師にしてあげよう』
　その言葉と共に注がれた愛。それは、彼女の幼い心にも理解できた。
　だが、痛みは彼女を蝕《むしば》んだ。
　痛みが、痛みが、痛みが、痛みが痛みが痛みが痛みが痛みがどうしようもなく彼女の過去を支配し、楽しかった思い出も嬉しかった思い出も哀しかった思い出も存在するはずなのに、そのすべてが圧倒的な痛みの記憶に上書きされる。
　「ごめんなさい、ちゃんとやりますから」
　忘れようと思っても、痛みだけは克服できない。

[p128]

　いっそ虐待であれば、心を閉ざすことができたのかもしれない。
　しかし、彼女は両親からの愛を確かに感じていた。
　だからこそ、彼女は逃げることもできず、ただひたすらに耐え続けた。
　幼いながらに、耐えることこそが両親への愛に応える行為なのだと信じていたのだ。

　しかし、彼女は知らなかった。
　両親の愛情は、彼女という人格ではなく、彼女が紡ぐ『魔術師としての未来』にのみ注がれていたということを。
　彼女の両親は魔術師の家系であり、本来の『聖杯戦争』から技術を掠め取った者達の一画を担っている。
　だが、彼らの一族が入手したのは、聖杯戦争のシステムだけには留まらず―――とある魔術師の『蟲使い』の魔術体系を一部手に入れ、それに独自の応用を加え始めたのだ。
　彼らが目をつけたのは、より微小な蟲による細やかな肉体改造。
　数十年にわたる試行錯誤の結果―――元の『蟲使い』とは似て非なる技術が完成されつつあった。
　魔術的に改良を加えた『細菌』の数々。
　それらを巧みに使役し、まだ幼い状態の魔術師の身体に用いれば、魔術師として後天的に魔術回路を増幅させられる。そうしたもくろみだった。

[p129]

　そして、技術が完成した後に最初に生まれた娘は―――記念すべき最初の『献体』として選ばれ―――実際に、多くの苦痛を代償として、肉体的にはほとんど変異を促さぬまま、魔力回路だけを絶大的に増幅させることに成功する。
　あとは、成長に従って回路が完成した暁に、一族の魔術を受け継がせればすべてが丸く収まるはずだったのだが―――。
　運の悪いことに、細菌の一部が暴走し、まだ幼い少女から意識を奪い去った。
　両親は魔術回路を増幅させた存在の血が受け継がれるのかどうか、それを確認するために少女を入院させて生きながらえさせることにしたが、彼女の人格については、すでに両親にとってどうでもいいことだった。

　そして、彼女は―――。
　自分という人格が両親にすでに捨てられているということにも気づかぬまま、自らの夢の中に生み出した、生と死の狭間の世界を彷徨い続ける。
　細菌によって魔術的な改造を受けた結果だろうか、それは通常夢よりも圧倒的にリアルな映像を見せる。しかし、味も匂いも存在しないその世界は、結局のところは夢に他ならなかった。

[p130]

　「ごめんなさい、ごめんなさい……痛がってごめんなさい……！」
　過去の記憶が一瞬にしてフラッシュバックし、少女は誰もいない世界の中で、一人叫び続ける。魔力に満ちてはいるが、まだ何一つ覚えさせられてはいない無力な魔女。
　彼女は夢の中で身体中の力を振り絞って、ただ叫ぶ。
　改造された身体が、彼女の意思を後押しするように、夢の中で魔力回路を暴走させる。
　このまま消えていくことを感じたのだろうか、まるで『捨てないで』と泣き叫ぶ子供のように―――細胞のすべてが、啼《な》き叫んだ。
　「ちゃんとやりますから！ちゃんと、ちゃんとがまんしますから！」
　何をちゃんとすればよいのかもわからぬまま―――。
　「だから、だから捨てないで！捨てないで……！」

　刹那―――少女は、閃光を見る。
　音のない世界に生まれた、轟々たる風の音。
　いったい何が起こったのかわからず、少女は飛び起き、交差点の周囲を確認し―――。
　その道のすべてが、黒い霧に覆われていることに気づく。
　理解できない『変化』に立ちすくんでいた彼女の耳に、一つの声が響き渡った。

[p131]

　まるで、蟲同士がギチギチとせめぎ合うように耳障りな音。
　だが、確かにその音は、言葉としての意味を持っていた。

　「トオウ、アナタガ、ワタシノマスターカ」

　少女はそれを知るはずもないのだが―――。
　そのサーヴァントは、あまりにも異質だった。
　本来、『彼』には英雄としての資質どころか―――『人格』すらも存在しない。
　そもそも『彼』は、人間ではないのだから。
　だが、聖杯という存在により『知識』を与えられたその存在は、サーヴァントとして顕現した瞬間から、ただの知識の塊として現れる。感情の機微はなく、ただ聖杯戦争としての知識をシステム的に再現するロボットのような存在として。

　恐怖の塊のような声で呟かれた言葉だが―――。
　少女は、恐れなかった。
　思い出した寂しさを埋める者が現れた。変化のない世界に変化が訪れた。
　ただそのことが嬉しくて―――少女は黒い霧に覆われた摩天楼を見上げながら、おずおずと自分の名前を吐き出した。

[p132]

　「だあれ？わたしは、くるおかつばきです」

　そして、彼女は―――この偽りの聖杯戦争の、記念すべき最初のマスターとして選ばれた。
　夢の中での契約は、誰にも知られることはなく―――。
　現実世界での彼女は、相変わらず意識不明のままだったのだが。